<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hà Huyền Trang</title>
	<atom:link href="https://soteil1810.github.io/mywordpres/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://soteil1810.github.io/mywordpres</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 12:39:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>
	<item>
		<title>Cửa hàng hoa tươi đẹp nhất tại TPHCM</title>
		<link>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/10/25/cua-hang-hoa-tuoi-dep-nhat-tai-tphcm/</link>
					<comments>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/10/25/cua-hang-hoa-tuoi-dep-nhat-tai-tphcm/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[HaHuyenTrang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 08:22:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://soteil1810.github.io/mywordpres/?p=1307</guid>

					<description><![CDATA[Có thể bạn đã biết mỗi loài hoa và mỗi màu hoa đều có ý nghĩa sâu sắc của riêng nó, thể hiện tình yêu, sự chúc mừng, sự sang trọng, tinh tế trong các dịp lễ.&#160;Mỗi loài hoa sẽ có ý nghĩa riêng biệt để thể hiện tình cảm với người khác. Nếu các [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Có thể bạn đã biết mỗi loài hoa và mỗi màu hoa đều có ý nghĩa sâu sắc của riêng nó, thể hiện tình yêu, sự chúc mừng, sự sang trọng, tinh tế trong các dịp lễ.&nbsp;Mỗi loài hoa sẽ có ý nghĩa riêng biệt để thể hiện tình cảm với người khác. Nếu các bạn chưa tìm được một shop hoa ưng ý, uy tín và chất lượng nhất thì chúng tôi đã tổng hợp được những cửa hàng hoa tươi đẹp nhất tại TPHCM.</p>


<h2><strong>1/ Shop hoa tươi</strong> <strong>Flower corner</strong></h2>


<p>Flower Corner còn được biết đến là một cửa hàng hoa với những mẫu hoa tươi đẹp, sang trọng. Cửa hàng chuyên cung cấp các dịch vụ hoa và đặt hoa tươi online 24/7. Ngoài ra, đơn vị cửa hàng hoa tươi của chúng tôi còn hỗ trợ giao hoa tận nơi tại TPHCM, Hà Nội, Đà Nẵng và các tỉnh thành khác. Shop luôn cam kết sẽ đem lại cho khách hàng những mẫu hoa tươi, đẹp và vô cùng ý nghĩa. Chắc chắn khách hàng sẽ có những trải nghiệm đặc biệt khi sử dụng dịch vụ tại đây.</p>



<p>Ngoài sự đa dạng về dịch vụ, cửa hàng hoa tươi Flower corner luôn khiến cho khách hàng hài lòng bởi chất lượng dịch vụ cũng như chất lượng của hoa cũng như tư vấn tại đây. Shop còn thiết kế mẫu theo yêu cầu của khách hàng, khi khách hàng mua hoa sẽ được tặng kèm thiệp khi mua hoa, đặc biệt shop cam kết giao hàng nhanh nhất trong cùng tỉnh thành Cửa hàng hoa tươi.</p>



<p> </p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" width="800" height="800" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/BOUQUET-5639_Dec.webp" alt="Cửa hàng hoa tươi" class="wp-image-1315"/><figcaption class="wp-element-caption"> Flower corner nổi tiếng tại Sài Gòn</figcaption></figure></div>

<h2><strong>2</strong>/<strong>Hoa Tươi Sài Gòn</strong></h2>


<p>Shop hoa tươi Sài Gòn mong muốn được đem đến cho mọi người nhiều dịch vụ về hoa. Cửa hàng Hoa tươi Sài Gòn bán tại cửa hàng, ngoài ra shop còn có một mạng lưới giao hàng online đến với 63 tỉnh thành cả nước. Hoa tươi tại cửa hàng được nhập về cửa hàng được cửa hàng chọn lọc và bảo quản rất cẩn thận. Vì vậy mỗi bó hoa mà khách hàng nhận được luôn tươi và rực rỡ.</p>



<p>Với dịch vụ giao hàng xuyên suốt 24/7 nên bạn hoàn toàn có thể yên tâm lúc nào cũng đặt hoa được. Ngoài dịch vụ về hoa đa dạng thì đến với hoa tươi Sài Gòn bạn sẽ được nhận những lời tư vấn vô cùng nhiệt tình của nhân viên shop cửa hàng hoa tươi.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/Bó-hoa-chúc-mừng-lễ-tình-nhân-dẹp-nhất-tại-shop-hoa-tươi-Sài-Gòn.png" alt="" class="wp-image-1316" width="729" height="510"/><figcaption class="wp-element-caption"> Hoa tươi Sài gòn</figcaption></figure></div>

<h2><strong>3/Flower Box</strong></h2>


<p> Điểm ấn tượng nhất ở Flower Box cửa hàng hoa tươi là phá vỡ đi phong cách truyền thống thường gặp ở các cửa hàng hoa tại Việt Nam. Hướng đến tạo dựng thương hiệu có đầy đủ những dịch vụ liên quan mật thiết đến hoa và truyền tải các thông điệp yêu thương bằng một cách tinh tế, nhẹ nhàng.</p>



<p>Tại Flower Box, mỗi sự thương tiếc, niềm hạnh phúc, lòng biết ơn hay cảm xúc sâu lắng trong tình yêu đều sẽ được gửi trọn trong từng sản phẩm hoa tươi. Thông qua ngôn ngữ và vẻ đẹp riêng, hoa tươi sẽ thay bạn gửi gắm đến người thân, gia đình, bạn bè, đồng nghiệp,…. thật hoàn hảo.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/shop-hoa-tuoi-tai-tphcm-2.jpg" alt="" class="wp-image-1317" width="748" height="499"/><figcaption class="wp-element-caption">Flower box</figcaption></figure></div>

<h2><strong>4/</strong>&nbsp;<strong>Kiến Flowers</strong></h2>


<p>KIẾN Flowers cửa hàng hoa tươi được khởi tạo từ các bạn trẻ năng động, sáng tạo và đặc biệt yêu thích hoa. Là nơi chuyên cung cấp dịch vụ Hoa tươi chất lượng. KIẾN flowers luôn ước muốn có thể hỗ trợ Khách hàng truyền tải tình cảm, thông điệp yêu thương đến với Người nhận.</p>



<p>Mỗi sản phẩm của KIẾN Flowers chính là sự sáng tạo, sự tận tâm của những người trẻ yêu hoa; Thể hiện qua chất lượng sản phẩm, tinh thần phục vụ, và giá trị tinh thần khi Khách hàng và Người nhận cùng trải nghiệm dịch vụ tại KIENflower.</p>



<p>Với slogan “Món quà yêu thương”, KIẾN Flower muốn cùng Khách hàng mang lại niềm vui, niềm hạnh phúc cho Người nhận, và lưu giữ những khoảnh khắc đặc biệt ấy.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/hbo151-v01.webp" alt="" class="wp-image-1318" width="686" height="686"/><figcaption class="wp-element-caption">KIẾN flower</figcaption></figure></div>

<h2><strong>5/ Saigon Roses</strong></h2>


<p>Với dịch vụ hoa tươi phục vụ khách hàng 24/7. Saigon Roses cửa hàng hoa tươi đang nhận được sự ưa thích của nhiều người Sài Thành. Hoa tại đây được lựa chọn cho khách hàng một cách cẩn thận và tỉ mỉ. Từ những trang trại hoa bạt ngàn trong thành phố. Những nhánh hoa tươi được mang về thiết kế cắm tỉa cẩn thận. Dưới bàn tay khéo léo, thuần thục của đội ngũ nhân viên. Mỗi mẫu hoa đều mang một ý nghĩa sâu sắc.</p>



<p>Ngoài hoa thì tại cửa hàng hoa tươi còn có cả những quà tặng đi kèm như socola hay gấu bông theo yêu cầu của khách hàng. Cửa hàng Saigon Roses còn cung cấp nhiều mẫu hoa tươi đẹp màu sắc sặc sỡ phù hợp với tất cả các sự kiện diễn ra trong năm. Như giáng sinh, năm mới, sinh nhật, tiệc cưới, lễ và hoa cho các hội nghị.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/NSGR-ORC-6304-500x500-1.jpg" alt="" class="wp-image-1319" width="702" height="702"/><figcaption class="wp-element-caption">Saigon Roses</figcaption></figure></div>

<h2><strong>6/ Trà Flower</strong></h2>


<p>Shop Trà Flower với ý nghĩa là mang lại cho khách hàng một nơi an yên, trầm lắng. Để thưởng thức các màu sắc rực rỡ, mùi hương thơm nồng của những loài hoa. Và để cho khách hàng luôn nhớ đến bởi sự chân thành dịch vụ chất lượng tốt của cửa hàng dành cho khách hàng. Hoa tại cửa hàng được tuyển chọn vô cùng tỉ mỉ, chu đáo. Tại Trà Flower công đoạn gói hoa cũng thật khéo léo của đội ngũ nhân viên và bạn sẽ được nhận những lời tư vấn vô cùng nhiệt tình của nhân viên shop.</p>



<p>Cửa hàng hoa tươi còn cung cấp các dịch vụ về hoa như hoa chúc mừng, hoa sinh nhật, hoa yêu thương, năm mới, giáng sinh, tiệc cưới, lễ, hoa chia buồn và tiệc. Ngoài bán hoa ra thì tại shop còn có những chậu hoa nhỏ nhắn rất xinh. Đính kèm giá thành phải chăng cho bạn lựa chọn nếu có nhu cầu trồng hoa đấy. Các bạn tham khảo 1 vài shop cửa hàng hoa tươi khác sau đây:<strong> </strong> </p>



<p><a href="https://www.google.com.vn/search?bih=590&amp;biw=1322&amp;hl=vi&amp;q=Shop+hoa+t%C6%B0%C6%A1i+gi%C3%A1+r%E1%BA%BB+TPHCM&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwijoPHVjPv6AhVSD94KHf2NDFcQ1QJ6BAhTEAE" target="_blank" rel="noopener"></a><strong>Shop</strong>&nbsp;hoa tươi&nbsp;<strong>giá rẻ TPHCM</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1173" height="1516" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/10/312915754_8717607468256801_4574378198954091181_n.jpg" alt="" class="wp-image-1322"/><figcaption class="wp-element-caption">Trà flower</figcaption></figure></div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/10/25/cua-hang-hoa-tuoi-dep-nhat-tai-tphcm/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Những địa điểm du lịch nổi tiếng ở Ninh Bình</title>
		<link>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/08/23/nhung-dia-diem-du-lich-noi-tieng-o-ninh-binh/</link>
					<comments>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/08/23/nhung-dia-diem-du-lich-noi-tieng-o-ninh-binh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[HaHuyenTrang]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:24:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://soteil1810.github.io/mywordpres/?p=9</guid>

					<description><![CDATA[Ninh Bình là thành phố nằm ở cực Nam của đồng bằng sông Hồng với nhiều danh lam thắng cảnh nổi tiếng cùng bề dày lịch sử hào hùng, cảnh quan thiên nhiên phong phú và những công trình kiến trúc đặc sắc. Hãy cùng chúng tôi khám phá những địa điểm du lịch Ninh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Ninh Bình </strong>là thành phố nằm ở cực Nam của đồng bằng sông Hồng với nhiều danh lam thắng cảnh nổi tiếng cùng bề dày lịch sử hào hùng, cảnh quan thiên nhiên phong phú và những công trình kiến trúc đặc sắc. Hãy cùng chúng tôi khám phá những địa điểm du lịch Ninh Bình không thể bỏ qua sau đây nhé!</p>



<p style="font-size:2rem"><strong>Vườn quốc gia Cúc Phương</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/dia-diem-du-lich-ninh-binh-604c0b2d0b882-1.jpg" alt="" class="wp-image-13"/><figcaption><strong>Vườn Quốc gia Cúc Phương</strong> là một&nbsp;khu bảo tồn thiên nhiên, khu rừng đặc dụng nằm trên địa phận ranh giới 3 khu vực&nbsp;Tây Bắc Bộ,&nbsp;đồng bằng sông Hồng&nbsp;và&nbsp;Bắc Trung Bộ&nbsp;thuộc 3 tỉnh:&nbsp;Ninh Bình,&nbsp;Hòa Bình,&nbsp;Thanh Hóa. Vườn quốc gia này có&nbsp;hệ động thực vật&nbsp;phong phú đa dạng mang đặc trưng&nbsp;rừng mưa nhiệt đới. Và có nhiều loài động thực vật có nguy cơ bị tuyệt chủng và đang bảo tồn tại đây.<br>Ở đây được Tổ chức World Travel Awards bầu chọn và vinh danh là Vườn quốc gia hàng đầu châu Á trong 3 năm liên tiếp 2019-2021.</figcaption></figure></div>


<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Quần thể danh thắng Tràng An</strong></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1000" height="632" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/trang-an.jpg" alt="" class="wp-image-15"/><figcaption>Tràng An là một khu du lịch đẹp nhất Ninh Bình. Cảnh đẹp ở đây được tạo hóa ban tặng một cách tự nhiên. Cảnh đẹp Tràng An bao gồm các dãy núi uốn lượn bao quanh các dòng Suối nước tự nhiên, tạo nên vô vàn các hang động kỳ ảo, huyền bí. Ngồi trên thuyền bạn sẽ được khám phá các hang động xung quanh, lặng thầm ngắm nhìn những cánh đồng lúa hai bên dòng suối. Một không gian thiên nhiên vô cùng đẹp cứ mở dần ra trước mắt bạn. </figcaption></figure></div>


<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Chùa Bái Đính</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1080" height="1350" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/chua-bai-dinh-chon-tu-tap-an-yen-giua-non-cao-trung-diep-10-1640681453.jpg" alt="" class="wp-image-51"/><figcaption>Chùa Bái Đính là một danh thắng tâm linh nằm trong quần thể khu du lịch sinh thái Bái Đính – Tràng An với bề dày lịch sử hơn 1000 năm tuổi gắn với vùng đất của nhiều triều đại phong kiến từ nhà Đinh, nhà Tiền Lê đến nhà Lý. Được vinh danh với nhiều kỷ lục như  chùa có tượng Phật bằng đồng dát vàng lớn nhất châu Á, chùa có hành lang&nbsp;La Hán&nbsp;dài nhất châu Á,&nbsp;có tượng&nbsp;Di lặc&nbsp;bằng&nbsp;đồng&nbsp;lớn nhất&nbsp;Đông Nam Á&#8230;Đây là ngôi chùa lớn nhất và sở hữu nhiều kỷ lục nhất ở Việt Nam.</figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Hang múa</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="961" height="1200" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/hang-mua-2-1.jpg" alt="" class="wp-image-52"/><figcaption><strong>Hang Múa</strong>&nbsp;là&nbsp;hang&nbsp;trong núi&nbsp;đá vôi&nbsp;ở vùng đất&nbsp;<em>thôn Khê Đầu Hạ</em>&nbsp;xã&nbsp;Ninh Xuân&nbsp;huyện Hoa Lư&nbsp;tỉnh&nbsp;Ninh Bình,&nbsp;Việt Nam. Hang Múa ở phía tây nam&nbsp;thành phố Ninh Bình&nbsp;cách cỡ 10&nbsp;km, và cách&nbsp;Hà Nội&nbsp;khoảng 100&nbsp;km. Hang Múa là một điểm du lịch nằm trong vùng lõi&nbsp;Quần thể di sản thế giới Tràng An, tỉnh&nbsp;Ninh Bình. Hang Múa có đặc điểm địa chất, địa mạo đặc trưng của vùng núi đá vôi có tuổi đời hàng triệu năm. Với cảnh quan đặc biệt và hấp dẫn, Hang Múa được báo chí đánh giá là điểm sống ảo ở&nbsp;Việt Nam. Điểm nhấn của khu du lịch Hang Múa là phong cảnh đẹp trên<br>con đường dẫn lên đỉnh núi Múa được xây dựng mô phỏng theo kiến trúc&nbsp;Vạn Lý Trường Thành&nbsp;với gần 500 bậc thang đá. <strong>Hang Múa</strong>&nbsp;đã trở thành một điểm đến vô cùng ấn tượng, đặc biệt dành cho giới trẻ có sở thích chụp hình mong muốn sở hữu những bức ảnh check-in ấn tượng nhất.</figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Đầm Vân Long</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="900" height="600" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/20161214071155-kdl-van-long-ninh-binh-gofy-3-1.jpg" alt="" class="wp-image-53"/><figcaption><strong>Đầm Vân Long</strong> nằm ở phía đông bắc xã Gia Vân, huyện Gia Viễn, tỉnh Ninh Bình. Nằm cách thủ đô Hà Nội khoảng 80km khu bảo tồn thiên nhiên ngập nước Đầm Vân Long thu hút những du khách yêu thiên nhiên Việt Nam một cách hoang sơ không ồn ào vội vã. Hệ sinh thái đất ngập nước và rừng trên núi đá vôi là hai hệ sinh thái chủ yếu tại Khu du lịch Vân Long, ngoài ra nơi đây còn là nơi cư ngụ của hàng ngàn loài động thực vật, thuỷ sinh ..trong đó có loài Vọoc mông trắng – loài sinh trưởng đặc hữu của Việt nam được ghi trong sách đỏ.<br></figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Tam Cốc &#8211; Bích Động</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="684" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/tam-coc-1-1024x684-1.jpg" alt="" class="wp-image-54"/><figcaption><strong>Tam Cốc – Bích Động</strong> còn được biết đến với những cái tên nổi tiếng như &#8220;vịnh Hạ Long trên cạn&#8221; hay &#8220;Nam thiên đệ nhị động&#8221; là một&nbsp;khu du lịch trọng điểm quốc gia Việt Nam. Toàn khu vực bao gồm hệ thống các hang động núi đá vôi và các di tích lịch sử liên quan đến&nbsp;hành cung Vũ Lâm&nbsp;của triều đại&nbsp;nhà Trần.&nbsp;Quần thể danh thắng Tràng An&nbsp;&#8211; Tam Cốc được Thủ tướng chính phủ Việt Nam xếp hạng là di tích quốc gia đặc biệt và đã được tổ chức <strong>UNESCO</strong> xếp hạng di sản thế giới. Toàn bộ&nbsp;<em><strong>khu vực Tam Cốc Bích Động</strong></em>&nbsp;là hệ thống các hang động núi đá vôi, được tạo thành bởi dòng sông Ngô Đồng đâm xuyên qua núi. Hàng nghìn hòn núi đá vôi nằm dọc sông tạo nên phong cảnh hùng vĩ.</figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Đền thờ vua Đinh Tiên Hoàng</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1200" height="800" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/Temple_commemoratif_au_roi_Dinh_Tien_Hoang_Hoa_Lu.jpg" alt="" class="wp-image-55"/><figcaption><strong>Đền thờ&nbsp;Đinh Tiên Hoàng</strong>&nbsp;là một di tích quan trọng thuộc vùng bảo vệ đặc biệt của quần thể di sản&nbsp;cố đô Hoa Lư. Đền toạ lạc ở xã&nbsp;Trường Yên&nbsp;huyện&nbsp;Hoa Lư&nbsp;tỉnh&nbsp;Ninh Bình, Việt Nam. Vị trí của đền thuộc trung tâm thành Đông của&nbsp;kinh đô Hoa Lư&nbsp;xưa. Đây là nơi duy nhất ở Việt Nam thờ đồng thời Vua Đinh Tiên Hoàng, cha mẹ ông cùng các con trai và có bài vị thờ các tướng triều Đinh. Đền Vua Đinh cùng với đền Vua Lê được xếp hạng &#8220;Top 100 công trình 100 tuổi nổi tiếng ở Việt Nam&#8221;.&nbsp;Cũng như các di tích khác thuộc&nbsp;cố đô Hoa Lư, đền Vua Đinh nằm trong&nbsp;quần thể di sản thế giới Tràng An&nbsp;đã được UNESCO công nhận năm 2014.</figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Nhà Thờ Chính Tòa Phát Diệm</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/phat-diem-1.jpg" alt="" class="wp-image-56"/><figcaption><strong>Nhà thờ chính tòa Phát Diệm</strong>&nbsp;(thường gọi là&nbsp;<strong>Nhà thờ đá Phát Diệm</strong>) là một quần thể nhà thờ&nbsp;Công giáo&nbsp;rộng khoảng 22&nbsp;ha, nằm tại thị trấn&nbsp;Phát Diệm, huyện&nbsp;Kim Sơn, tỉnh Ninh Bình, cách Hà Nội khoảng 120 km về hướng Nam. Quần thể các công trình nơi đây được xây dựng từ năm 1875, đến năm 1899 thì hoàn thành. Nhà thờ lớn tại vị trí trung tâm, hiện là&nbsp;nhà thờ chính tòa&nbsp;của&nbsp;Giáo phận Phát Diệm&nbsp;ở miền Bắc&nbsp;Việt Nam. Nét độc đáo của các công trình này ở chỗ là nhà thờ Công giáo được xây hoàn toàn bằng&nbsp;đá&nbsp;và&nbsp;gỗ&nbsp;theo&nbsp;kiến trúc cổ Việt Nam, mang dáng dấp của đình, đền, chùa và cung điện truyền thống. Quần thể kiến trúc này được chủ trì xây dựng dần dần bởi linh mục&nbsp;Phêrô Trần Lục, linh mục Địa phận Tây Đàng Ngoài từ năm 1865 và một nhà lãnh đạo cộng đồng địa phương trong hơn 20 năm.</figcaption></figure>



<p></p>



<p class="has-large-font-size"><strong>Phố cổ Hoa Lư Ninh Bình</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" src="https://soteil1810.github.io/mywordpres/wp-content/uploads/2022/08/pho-co-1.jpeg" alt="" class="wp-image-57"/><figcaption><strong>Phố cổ Hoa Lư Ninh Bình</strong>&nbsp;tọa lạc tại quần thể công viên&nbsp;Hồ Kỳ Lân&nbsp;và khách sạn Hoa Lư, được xây dựng với mục đích đưa du lịch Ninh Bình ngày càng phát triển, trở thành điểm đến hấp dẫn của du khách trong nước và quốc tế.&nbsp;Công trình này được lấy ý tưởng từ văn hóa truyền thống của Đại Việt trong những năm thế kỷ thứ X, tái hiện và phục dựng những nét đẹp của kiến trúc và văn hóa xưa.<br><a rel="noreferrer noopener" href="https://disantrangan.vn/wp-content/uploads/2022/05/pho_co_hoa_lu_ninh_binh_12.jpg" target="_blank"></a></figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://soteil1810.github.io/mywordpres/2022/08/23/nhung-dia-diem-du-lich-noi-tieng-o-ninh-binh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
